 Created by Ozan Bali
 03.11.2025

 --------- Terminal Komutları ---------
 
 clear = Konsolu temizler.
 
 pwd (print working directory) = Anlık çalıştığınız dosya ismini gösterir.
 
 ls (list) = Bulunulan konumdaki dosyalar ve klasörleri listeler.
 
 ls -la = Gizli dosyaları gösterir.
 
 cd abcd (change directory) = abcd ismindeki konuma gitmeye yarar.
 
 cd .. = Bir konum geri gelmeye yarar.
 
 touch dosyaismi = Yeni dosyaismi olan dosya oluşturur, klasör oluşturmaz.
 
 mkdir dosyaismi = dosyaismi adlı bir klasör oluşturur.
 
 rm dosyaismi = dosyaismi olan dosyayı siler, klasör silemez.
 
 rm -rf dosyaismi = dosyaismi adlı klasörü siler.
 
 git status = Git ile alakalı bir şey olup olmadığını sorgular.
 
 --------- CMD Git Ayar Komutları ---------
 
 git config --global user.name "İsim"
 
 git config --global user.email email
 
 git status = Dosyanın durumunu belirtir.
 
 git init = Git'i aktif eder.
 
 --------- Git-Github Terimleri ---------
 
 git commit -m "mesaj" = Kaydetme anlamına gelir. Checkpoint manası vardır. Mesajı önemlidir.
 
 git add dosyaismi = Dosya git tarafından takip edilir.
 
 git add . = Her şeyi takip eder.
 
 git log = Tüm bilgileri gösterir.
 
 git restore dosyaismi = Tek bir dosyayı önceki commit haline geri döndürür.
 
 git branch = Güncel olarak hangi yol üstünde olduğunu gösterir.
 
 git branch yolisim = Yeni yolumuzu ekler.
 
 git switch yolisim = branchler arası geçişi sağlar

 git merge branchisim = merge yazılmadan hangi branchteysek branchismini bulunulan branch içine kaydeder.
 
 git config --global core.editor "subl -v -n"
 *Conflictler merge sırasında çıkarsa manuel çözülür.
 
 git checkout yolisim = Commitler arası gezinmeyi sağlar.Buradam başka bir branch açılabilir.
 
 git switch main = En son haline geri döndürür.
 
 git reset --hard gidilmekistenenadres = Adresten sonraki tüm commitleri siler.
 insert moduna geçerse esc basarak : ardına wq enterleyerek kaydedebilirsin.
 
 git stash = Zulalamaya yarar. Çok fazla kullanılmaz.
 
 git tag = Versiyonlamada kullanılır. GitHub için versiyonlamada işimize yarar.